印民眾華使館外慶雙十 剃京眼眉

節錄

印民眾華使館外慶雙十 剃京眼眉

■中國駐印度大使館前現台灣雙十慶典海報。

中印兩國因邊境衝突交惡，。。。。。。。。。。

相關新聞：蔡英文︰願對等促成對話 國台辦︰先回到九二共識 台拋橄欖枝 北京屈謀獨

印度反中聲浪高漲，近日多間印度媒體因刊登雙十國慶廣告，及製作國慶專題介紹台灣，導致中國駐印度大使館發函，要求印媒遵守「一個中國」原則，不能稱台灣為國家，措辭引起印度媒體記者和民間反彈。民眾在社群媒體上張貼中華民國國旗慶祝雙十。印度獨立記者考爾（Aditya Raj Kaul）更在Twitter上傳影片及照片，表示在中國駐新德里大使館外的燈柱和樹上，掛着祝賀中華民國國慶日快樂的海報，並印着青天白日滿地紅的中華民國國旗。考爾還說，這對中國來說非常「難堪」。

據中央社報道指，印度媒體自武漢肺炎疫情爆發後，陸續報道台灣成功的抗疫經驗，有更多媒體在中印衝突後，製作專題介紹台灣及長期遭大陸壓迫的狀況，讓更多印度民眾認識台灣。

相關新聞：馬英九不滿中華民國淪配角

台關島辦事處重開

另外，台灣在2017年因外交預算及人力因素關閉關島辦事處，由駐帛琉大使館兼轄關島。辦事處在昨天揭牌重開。關島副總督德諾里歐表示，未來辦事處或許能成為領事館。

中央社

中共又輸

如果領屎館全部人勇武就唔會俾人剃眼眉